DSE ECON 2020 答案討論

唔知有冇careless mistakes
發現有錯可以拎出嚟討論

想睇題目

利申 15DSE 5**老野

Q11可以睇返syllabus，arc elasticity要用返平均價格及平均數量嚟計，唔係就咁「新減舊除舊」計percentage change。

比較大爭議嘅Q5

If a public limited company in Hong Kong gets listed on the stock exchange,

A. it will face a higher profits tax rate.
B. it can no longer keep its accounting information confidential.
C. it’s shareholders will enjoy higher liquidity of their assets.
D. it will enjoy economies of scale.

哇econ既MC唔係平均分佈咁伏既

C 啦

點解咁快知題目

睇完Paper 2之後嘅感想：
近年最易，無咩好講。
考生可能覺得難少少係Q5比較超市coupon同cash，仲有海洋公園issue shares over borrow loans嘅兩個advantages。不過overall都好簡單。

26A

點解係c 既....

由public變成上市只會令你更加容易 買賣 啲股票

B係程度問題，只係公開左d 「重大資訊」但唔一定全部公開曬，最多話Less able to keep 而唔係no loner to keep
C係簡單地有定無多到Liqudity，多就一定多左

31唔係B?
MD升
MS跌
Q uncertain?

vertical ms

咁MS curve唔係都會成條打直咁向左移？

Yes same thought

係wor careless mistakes
睇漏咗最後Nominal GDP跌

I got the hotel room q wrong too careless, 睇錯non refundable 係平嗰個 又爆唔到機

係貴*嗰個

因為我有careless mistake錯咗一題
其實都係平均嘅

Issue share其實係咪都可以用返不嬲背開嘅Point
No interest burden
No redemption obligation?

can't use redemption, u don't redeem a bank loan, u repay a bank loan

我寫左shares hv no redemption obligation, while need to repay loan if u obtain bank loan

咁OK啦

等 cliff yeung

43點解唔係D?
因為import quantity 唔可以用shortage的寫法？

唔洗啦，呢份易成咁，無爭議啦

因為真係無shortage

同埋想知paper 2 essay
Politicians concern abt income inequality 我第一次做冇睇Source直接判斷左係揀proposal I 因為Toll charge落Private car only，咁Private car owner多數都係High income group 所以揀Proposal I可以直接喺有錢人度開刀

但寫完先睇到Source F politican話everyone will suffer include low income group 所以佢好似Guide我地揀Proposal II?
但好似又唔Make sense 兩個proposal都係針對私家車charge 咁Non private car owner係咪應該唔會太大影響

最後我講Politican係Proposal I 會唔會連錯Proposal就成條唔睇

我意思話用shortage去描述domestic production quantity (Qs)< domestic consumption (Qd) 係唔得？

關稅錯咗

我有argue private car 唔一定係有錢人，有啲細公司都要揸車搵食。

呢個situation完全唔係講緊唔夠 (shortage) 所以有呢個字眼已經錯

仲要Argue架
利申完全唔識Essay format

填滿咗了

get

c?

今年條curve一定好撚高

26 why D?

屌我明你講咩了...
好伏呀完全冇畫過出嚟睇

同意係 C
關鍵字係 Public companies
B唔啱係因為 Public companies 係唔係listed都好係要 file financial statements to companies registry 而大家俾個錢買就有得睇 所以唔係 confidential
但呢題Econ syllabus有？

利申中學係讀 Phy Chen Bio lol

it's A

其實我覺得出題嗰個只係想fake人 financial info no need to disclose -> need to be disclosed, 無我哋諗咁多

Alfred booked a room in a resort hotel. Later he found that Betty had booked a room in the same hotel at a lower price. Which of the following are possible reasons for such a price difference?

(1) Alfred’s booking was non-refundable while Betty’s booking was with free cancellation.
(2) Alfred booked the room in a weekend while Betty booked the room in a weekday.
(3) Alfred booked the room with sea view while Betty booked the room with street view.

A. (1) and (2) only
B. (1) and (3) only
C. (2) and (3) only
D. (1), (2) and (3)

依一題對出咗嚟做嘢，成日去旅行嘅人就好明顯。
但對學生嚟講唔係咁明顯。

C

Q41點解係C?
唔係B咩?

呢題似考common sense

明顯到我睇錯咗

Measure I:
John交嘅稅 = 15000 * 0.25 = 3750
Mary交嘅稅 = 35000 * 0.25 = 8750
Measure II:
John交嘅稅 = 0
Mary交嘅稅 = 15000

所以John prefer Measure II, Mary prefer measure I

送分

好想睇題目做下

想問乙部長期均衡張圖
同關稅點畫

仆街我讀phy bio m2都識答

今年份MC簡單過舊年

AD升LRAS升

關稅就perfectly inelastic supply或perfectly elastic demand
應該係

嘩
咁你MC錯左10幾條?

我都係類似咁
LQ 116/120，MC 37/43
最尾差一分5**

民族自強 香港獨立

10 10 10 10
同maths 一樣
因為Outlier 都po 過條片

唉屌... 因為想平均分怖，改左條MC ，最後43 變42
double edged sword

Q33 點解係B

信用卡普及咗，大家就唔洗帶咁多錢出街
cask leakage會減少

你改咗邊題呀？

唔係26... 我改左土地租金船果題

同學可放心去玩了

25應該係C吧

26唔係D（自2016年起，名義GDP一直上升）⋯⋯D錯因為名義GDP係2019年開始下降

yes careless mistake

我覺得31應該係C，雖然收入上升，AD上升，MT會上升，但發債令AD下降，MA都會下降，因為債卷係有息資產，當政府發債，替代品原理，MA會下降，所以不明確

有冇Paper 2流出？

同埋第六題我覺得好陰，
曲船長雖然有用到自己隻船，但佢並唔係將資本租出去比人使用，而係作為自己生產工具（自己）使用（正如一般工人帶眼鏡），所以利息唔關佢事，賺取既只有工資。
而地主，個湖係佢自己既，但係佢無租出去，而係作為自己生產原素使用，好似你有個補習社鋪位，你自己拎黎請員工經營補習事業咁，所以租金都唔關佢事，賺取既只有利潤。

答案係乜

我既答案係A

Same

有無手足可以share份mc
好想參與討論

Outlier 話d
我話a

至於第五條⋯⋯呢條我就質疑out C⋯⋯，我岩岩查完，公眾有限公市不一定係上市公司，只要佢唔係證券交易所掛牌⋯⋯所以 B係錯，答案係C

你係應屆考生？

邊部份out c

出左？

今年的 MC 非常淺，應該無甚爭議

一般過往既題目，好多時候問該在證券交易所發行股票既公司屬哪種公司，往往答案都係公眾有限公司/上市公司，好容易令人混淆公眾有限公司就代表有上市，因此唔知道 公眾有限公司》上市公司既分別，書好似都無特別講

容易混淆唔代表書無教 一直都有書提住public 唔一定listed, listed 就一定係 public

今年的 MC 非常淺，應該無甚爭議 同學可放心去玩了

咪係 依個不嬲都有教 點會係out c

中三都識啦...

get listed還get listed
如果股權集中點算?冇人認購又點算?
到時低成交量spread開到勁大
liquidity一樣冇增加過
再者 固有股權人有禁售期
呢個point就一定限制liquidity
上市公司半年一次業績 冇得唔公佈
我認為係B

咁你咪錯多題囉，明顯捉字眼，b no longer一定錯。

點解no longer就錯?

英文嘅問題

B錯硬啦，public limited company 原本就要disclose financial info, 上咗市之後咪一樣要 disclose , 根本無變過

C 呢種句子一向係assume同一間公司嘅前提下一般嚟講會發生咩事。 一般嚟講一間公司上咗市佢嘅share 嘅liquidity一定會比無上市好，呢個就係考評局想要嘅答案。

基本上香港d考試mc捉字眼，唔係考你識唔識。
no longer = 絕對否定咁濟，呢類字眼係多數錯，除非少部份明顯ans。
MC係拎A / B 高手分野區，LQ差別唔會太多。基本上MC錯多過兩題就唔會A

no longer 咪即係本身可以唔公開囉 public limited點樣唔公開呀？ 就算C錯B都唔會啱

前半段少少保留，但大致岩。
後半段全中，香港考試就係咁on9

其實呢個no longer 都唔算係捉字眼啦。。。個意思咁明顯。。。完全objective，唔洗估估下

都係的，econ MC好捉字眼，我都唔記得哂。
但有d字眼基本上錯硬。

前半段放喺現實當然唔啱啦，成本上市規則咁撚厚點會同一般public limited一樣條件 但重點係喺考評局嘅世界觀入面啱咪夠囉

朋友 我都係條女見到個post同我討論d題目，先行入黎睇下。

其實accounting information (會計資料)包括好多嘢，financial statement嗰啲唔等於accounting information嘅全部

其實我鍾意AL個模式多啲，有空間俾你諗個chain effect。 dse 有啲位我真係唔知佢想我諗到邊個位停

我只係根據生活經驗去諗
冇諗過no longer字眼問題
btw public limited company 同public listed company有咩分別
Google完都一舊舊

點解利息唔關佢事？我自己用自己嘅capital 無interest???

有冇全題，同mc choices 睇睇。
不過佢擁有asset都會有opportunity cost forgone. 唔會無“租金”

Landlord: I own a lake with great natural views. how can I earn income from it, Captain Cook?

Captain Cook: I have a fishing boat! I can be the captain of some boat trips in the lake

Landlord: let's organise fishing tours and charge the tourists a large sum. I will pay you a daily rate Captain Cook, and I will pocket the remaining income, we can earn a lot of money together

given the return of land is rent, the return of labour is wage, the return of capital is interest, while the return of entrepreneur is profit. the income earned by Captain Cook consist of _________ while the remaining income earned by landlord consist of ____________

A wage ... profit
B interest ... rent and profit
C wage and interest ... rent
D wage and interest ... rent and profit

勞動的所有者向企業出售勞動的使用權以獲取工資，土地的所有者向企業出售土地的使用權以獲取地租，資本的所有者向企業出售資本的使用權以獲取利息。
以定義黎睇，企業家係地主自身，係無自己租比自己，賺自己錢呢回事

除咗放低粒膠 ， 我唔知比咩反應

定義錯撚晒

而且，李地主既實收入全數係遊客比，換言之該筆收入係無自己比自己既報酬，你除左放膠，真係咩都講唔出

你錯得咁勻循，我點由零開始教你呀

不如你交代下自己嘅背景先啦？你係應屆考生？？定係老鬼呀？？我真係好想知你啲 econ 喺邊度學

有d人接受唔到自己錯，淨係一味貶低別人，抬高自己
淨係針對果筆收入已經知你錯啦，睇返舊題啦

你真係唔知自己做緊咩㗎喎 呢題有無問你塊地屬於邊類型嘅生產因素呀？無問就代表無rent？？？ 你睇下其他人嘅reply，都唔係得我一個話你由頭錯到尾啦

雖然我都簡左A 我都好想你係岩，但都係算啦 ching

C你咁講都唔係好準確 因為公司唔會嘅asset唔會變得更liquid,而家shareholder嘅asset i.e. stock變得更liquid, 如果呢條shareholder 轉左the company 就出錯

咁咪睇經濟角色，唔見舊題會包埋提供資本賺取利息？
你係咪無讀過舊題

c

真
雖然到而家都唔明 有冇師兄再解解

好想快啲睇到"同學可以放心去玩"

大佬 你不如認真d睇下呢條同今年個條嘅分別啦
呢條嘅農地係FOC 但係唔通國強屬於農地咩
搞唔掂 呢個係opportunity cost嘅問題 佢擁有一條河 佢可以拎番河去收租(by some means) 咁佢選擇左'租'條河比自己就自然involve 左rent啦 唔係講緊rental income同profit係同一個人收就唔洗分開
如果turn out 個lend嘅net income係0嘅，佢嘅profit from functionings as entrepreneur 會係負，如果咁都唔明嘅就算啦

你都識講，自己租條河比自己，就算計隱含成本都係自己比租金自己，係自己比自己既收入，而唔包括係遊客比自己既收入。

我唔係講緊stock變得更liquid咩

係喎睇錯

好想知呢題有乜爭議
B好難啱 A同D唔講了

我諗你真係唔明經濟學上 “自己租條河俾自己” 其實無乜問題。

其實點解你唔答我嘅問題？我想知你econ嘅背景，以你對rent嘅理解我覺得你唔似係讀hkal，你啲econ到底喺邊度學返嚟？

一人一句係好易睇錯

再仔細同你解釋都無謂，又硬頸又講廢話，不如等答案

Cliff是咪訓過龍
定仲解嘅第6題

given the return of land is rent, the return of labour is wage, the return of capital is interest, while the return of entrepreneur is profit. the income earned by Captain Cook consist of _________ while the remaining income earned by landlord consist of ____________
你可以睇多次條題目。另外，其實唔洗睇多次問題都要明白，收入就係收入，從來冇題目有分所謂遊客比自己嘅收入or whatever, 只有分因為provide左乜嘢FOC而得到乜嘢嘅收入。
另外，自己租比自己絕對唔係d咩奇怪嘢，所有嘅公司都要將owner嘅asset同公司嘅asset分開，而owner asset借用比公司當然會收取租金。只係一個sole proprietorship唔係一個legal entity, 公司基本上=老闆自身，但呢個依然係最準確嘅record方式

當然自己租河比自己更多嘅係accounting/finance嘅問題，單單讀hkdse econ可能會唔理解點解要咁講究呢樣嘢。

cliff 可能三點先出ans

岀咗

Cliff 好黃

佢再講多兩句， 過多兩年我哋睇怕要好似寫信畀在囚手足咁將份dse試題寄去新屋嶺畀佢，然後等十幾日先至有答案出返嚟。。。

李地主提供俾曲船長的回報當中，其實係包括咗漁船的租金。
你可以想像如果曲船長根本無漁船，李地主俾佢嘅薪水會少咗。

btw, 剛剛先睇到中文版，「一起發大財」都幾搞笑。

exact7ly

今年好似易過上年嗰份？

cliff:易到區分唔到考生能力

睇嚟佢師弟越嚟越求其

你呢題係舊制果啲送分題 智障都識答 佢唔suppose你諗咁多
但依家做Mc諗嘅方向當然要全面啲 而唔係睇題目比你最直接嘅資訊only 所以冇得比較

其實landlord都一樣道理，遊客肯俾嗰個價錢係因為有個靚湖，所以一部分嘅remaining amount就係rent. 巴打我記得AL 有課係economic rent? 你仲有無嗰課嘅resources?

應該係歷屆最易
雖然都有一兩題難，但係淺嗰啲真係淺到無得再淺

Q14、Q43都係淺到我有啲嚇親

放低AL Econ move on啦

算啦其實我覺得佢根本就唔知自己做緊咩

佢好似覺得因為嗰筆錢係由個landlord去收所以就冇可能係rent咁. 咁唔通rent真係要由塊land去收咩, 玩擬人法呀？

阿landlord就當然係entrepreneur啦，但佢塊land幫佢賺錢咪有rent囉 同佢貼出嚟嘅舊題題目一啲關係都無

我明年唔玩啦 係見到呢題諗起好似有件咁嘅事啫

有無第6條原文？

條curve 會唔會急升

Cliff 出答案啦
大家唔洗再爭論第6條

我而家先留意到原來呢段都係你寫 點解會由substitute嘅角度去諗issue govies 同 hold money 之間嘅關係

95% 5** 90% 5* 85% 5

又唔會嘅，舊年BA又係勁易，結果個cut off都無乜點變。

Q6其實幾特別

用substitute角度去諗bonds同money無問題，人們的財富一係用貨幣形式持有，一係以非貨幣形式持有(例如債券)。
佢犯的錯誤係誤以為wealth的總值係一個常數(constant)，所以會先誤以為多咗bonds，就會少咗asset demand for money。

今年caption最癲

又係你

我指呢句 “當政府發債，替代品原理，MA會下降” 入面substitute嘅用法，唔係assign portfolio weighting 嗰陣嘅substitute

唔黃都睇唔過眼，證明呢個政府真係世界級

有冇人有paper 2 既pdf?

C for sure，重點在gets listed on stock exchange既改變

藍絲都可以屌政府架
不過證明佢應該唔會係深藍囉 充其量淺淺藍

btw, Paper 2大家最有興趣知道邊一題？
定係份卷太淺已經無咩想知？

Coupon 個題啦

自動調節
關稅

C is correct

1. Cash coupon無cash咁generally acceptable，cash coupon淨係可以喺超市用，唔可以喺其他地方用。

2. Cash coupon可能有expiry date，或者超級市場執咗就變廢紙。

Q37 點解係 D？

我有諗過寫expiry date，但我覺得呢個答案唔係好"economic reason"，所以我寫咗佢可能要山長水遠去嗰間鋪度先用到張coupon，當中涉及time and transportation cost

樓主29錯咗唔係D係A
咁就平均翻曬11 11 11 12

我寫要比埋interest
100蚊就算現金都唔夠

有冇paper2,或者可摸耳講返大概有咩題目謝謝

Essay題
Politician concern abt income inequality
可摸以連proposal I講？

同埋其實essay題係好似通識咁比分定係Tick point

其實都幾economical
錢都係因為你會預計佢未來會換到野先有價值

Q31 問咩？

做緊野

tick point，我舊年寫完幾頁紙，結果佢都係tick啲standard point tick到爆分就唔改

Section A
Q1. Free good係咪一定免費？
Q2. 中菜餐廳開cake shop
Q3. business cycle
Q4. CPI, QTM
Q5. Cash coupon
Q6. Automatic adjustment mechanism
Q7. Comparative Advantage
Q8. Credit Creation
Section B
Q9. Ocean Park
Q10. US Current account
Q11. DRQ
Section C
Q12. Elective 1
Q13. Elective 2

好人一生平安🙏🏻

都係嘅，但當時我諗唔到expiry date 係邊課嘅concept ，唔係好估到要點economic 法

Sorly Ocean Park係問乜的

我休息一陣先，今年咁簡單應該唔拍片住。
有咩想問就直接喺度討論啦。

如果各位DSE考生考完試得閒，可以試下寫維基百科。
入去睇下點樣加入「維基百科戰線」

Q31 係問Y升同發債對Md影響？

我諗幾多考生都會答expiry date
store of value
樓上個推論太多步扯遠咗，
好睇多唔多人咁答
多人答應該果一半分gg

Paper 2 Q9
a. 香港的theme park industry係屬於邊種market structure？
b. 海洋公園擴建點樣影響AD及LRAS？
c. 海洋公園諗緊上市發行股票或者問銀行借錢，舉兩個發行股票相對問銀行借錢的好處。
d. 擴建工程對2019年GDP的貢獻細過amount invested，舉兩個原因解釋

HK theme park market structure, feature
OP has a huge development project involving 2 hotels and 唔知乜春, how ll that affect HK s AD, LRAS, Y in the future (with diagram)
why the contribution of the development project to HK gdp 2019 is smaller than the total investment amount

好似仲有一part?

高手們可摸以評下我寫啲嘢岩唔岩/大概值幾分
Essay題
WHC owner揀proposal I
因為紅隧加價=qd of CHT跌 紅隧&西隧係substitute 所以西隧Demand升 TR升
唔揀Proposal II因為西隧減價qd會升 但inelastic demand 會令TR跌 所以揀Proposal I TR must升

Politician等答案

Gov economist concern abt gov rev/exp
揀proposal I
紅隧屬於政府 如果User price elasticity唔大加價可以增加Gov rev （shit但考果陣冇寫到Price elasticity） 唔揀Proposal II 因為西隧唔係政府嘅 所以佢嘅任何effect都唔影響gov rev/exp
（呢個勁唔Sure 因為好似諗得太簡單）

Tax driver
揀Proposal II
Source話用西隧可以幫助分流 proposal II正係鼓勵人轉用西隧 咁的士司機可以用返平啲嘅紅隧 令佢地增加business opportunity

Q31其實唔難，只係好多人諗錯咗Quantity of money

Q37深入啲，不過比較少人問

我記得以前有啲題目都接受transportation cost之類嘅原因，但唔緊要啦，佢又無話要ref function of money, 我覺得都make sense呀, 你俾百佳cpn我我會要，吉之島就不了

俾Md Ms 圖，問對int & Q嘅影響

a. Oligoploly
b. AD&LRAS都升
c. 唔洗俾Interest同stock price可以升
d. 有啲材料imported，有啲2019後先起

對嗎

37 個assumption 寫得幾精妙

c) from view of OP
d) 佢提哂水話其中一間酒店係2018開幕，即係18前已經起緊

應該咁問，個assumption唔寫會點？

我覺得37個mindset好equation，有AL Econ或者大學嘅感覺。
玩過一大堆money demand function先會理解得比較好，DSE考生唔洗接觸money demand function但又要有依個思維模式其實幾辛苦

出喺mc算係咁啦，出喺LQ就有花生食

通常level 4, MC要中幾多題/45 架？

你會點analyse呢條

Ma=a-br
Mt= c+dY

Md = a-br+c+dY
Ms=Ms

Ms= a-br+c+dY

Solve for r
r=(a+c+dY-Ms)/b
=> r affect by Ma
=> r=(a-Ms)/b

Stock price drop = a升 => r升 （呢句唔sure ）
Issue bonds: Ms increase => r跌

樓主點評價歷屆個難度排名

如果中28題 有冇機會level4🤦🏻‍♂️

Q37
Continuous fall in stock prices有兩個影響：
1. Consumption跌 ->AD跌 -> Y跌
2. Ma升 -> Md升 -> r升
而家要stabilise output level and the interest rate，即係要搵一個可以令Y升、r跌的答案。

如果對money demand function熟悉，就知道Ma係受interest rate影響，而Mt係受Y影響。所以我第一眼見到個assumption果陣，就已經知道答案係關monetary policy事，唔關fiscal policy事。因為fiscal policy要影響interest rate，一定要經過Y再影響Mt，喺依題的假設之下就唔洗理。所以我去到依度就可以直接刪走A/B，跟住一眼望到C係contractionary而D係expansionary，咁就已經知道答案係D。

忽然失憶
Ma升既解釋係avoid capital loss?

問得好
其實題目都無講明money demand轉變的原因及方向。
第一個方向係啲人覺得risk of stock market升而Ma升 -> Md升 -> r升
另一個方向係consumption跌 -> Y跌 -> Mt跌 -> Md跌 -> r跌
但既然假設咗Money demand主要受Ma影響，所以唔考慮第二個方向。

其實呢條幾絕下
我初初睇未睇到句assumption
就諗左r跌

望到個assumption 就諗
大件事，方向錯左

第26條同Cliff yeung唔同
Btw仲有無人記得舊登考完AL 就有個癲佬用紅色大字係討論post地圖炮屌人

Q26係careless mistake
其實係A

30

留名

有

Proposal 1係紅加，proposal 2 係西減？
Source有無寫西隧加價政府要補貼？

Taxi driver 應該要講下time cost

Politician 講efficiency?

DRQ應該係source會通哂水要寫乜

有冇ching可以跌份paper 2黎睇吓

推

佢舊時成日屌李卓人係政棍
好似講緊unemployment 定唔知乜
提起工會呢樣野果陣
佢話 呢條友最中意搵成班工人出黎搞工業活動搞罷工
然後就讓步 乜都爭取唔到果類
擺班工人上台 人地手停口停
佢自己就十萬蚊一個月
點解要搞呢d工業活動呀
佢唔搞邊有人投佢
唔投佢 佢又點會有工返有收入
佢走去打工你係老細見到條友成日搞罷工你都唔會想請佢喇
大概係咁

CY = rubbish

唔係黃=垃圾

冇覺得好出奇
純粹講返出黎
我自己都認同李卓人係政棍

有冇今年份卷想睇下今年難度係點

Q37 諗起IS-LM model

想知有冇成份MC question 睇吓？

而家dse多咗啲咁有趣嘅題目

利申：2014 dse 5* (果時已經睇你嘢！）

最近先接觸股市

我想問考評局會點處理考生中哂point但中間有句concept錯哂嘅statement嘅case, 例如explain sras market adjustment mechanism, 但考生咁寫，會點扣分？

... when there is an inflationary gap, the excess demand in factor market will pose an upward pressure on the factor price. in the long run when price are flexible, according to principle of comparative advantage, production cost will increase, sras will decrease from sras1 to sras2, output level will restore to Yf.

WTF? 點諗到comparative advantage ...

我個例子誇張啫

有冇人講下Long Q

有冇邊題想講

想知最後elective 1果條個圖點畫

一個鐘嘅時間考生點諗到咁多嘢

考評局又自打嘴巴

係㗎，一個鐘最多咪夠諗下opportunity cost 點串 。。。

以前咪有一條一模一樣

根本唔會爆到機
我睇12-19cutoff最勁果個都差成4分先滿分

拍咗條片講下我對成份卷的感覺。
下面description仲講多咗少少嘢，大家可以睇埋。

常識題？

(1)對無咩去過旅行嘅學生嚟講，真係無成年人咁敏感

睇左outliers 條片
想知d學生會點答

Lq q1

42/45
Paper 2 最少要攞幾多分先至有5**

咖啡店收錢嗰條錯左衰眼殘
剩低嗰兩題錯咗由得佢，反正本身都唔識

我舊年LQ差4分，睇錯1題4分題

我覺得要110...
我都係42/45

我聽我補習阿sir講 38/45 112/120 都有5**(2019)

使唔使咁多 唔係九成咋咩

往年大約91%左右有5**，今年我都估唔到